<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Новости Флибусты - Андрей Васильев</title>
        <link>http://flibusta.is/a/129023</link>
        <description>Последние книги, появившиеся на Флибусте</description><item>
        <title>Останний день - Андрей Васильев - Городское фэнтези</title>
        <link>http://flibusta.is/b/634669</link>
        <guid>http://flibusta.is/b/634669</guid>
        <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 21:08:33 GMT</pubDate>
        <description>&lt;p&gt;Четвертый роман из цикла «Хранитель кладов».&lt;br /&gt;
            Осень потихоньку начинает вступать в свои права, а это значит что время, отведенное Полозом для выполнения задания, уже почти закончилось. Так что же получит Валера Швецов в останний змеиный день — благодарность забытого всеми древнего бога или смертельный поцелуй, который ему подарят гадючьи клыки?&lt;/p&gt;
        </description>
    </item>
        <item>
            <title>Тёмные пути - Андрей Васильев - Городское фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/619004</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/619004</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 07:31:21 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Лето начинает приближаться к своему финалу, а это значит, что времени на выполнение поставленной задачи у Валеры Швецова остается все меньше и меньше. Да еще и круг вроде бы друзей, который сформировался вокруг него за последнее время, стягивается все уже, постепенно начиная напоминать петлю.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Файролл. Квадратура круга. Том 4 - Андрей Васильев - Героическая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/612836</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/612836</guid>
            <pubDate>Tue, 9 Mar 2021 16:14:18 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Черновая версия.&lt;br /&gt;
                Когда кончается одна напасть, то какое-то время ты можешь дышать полной грудью, но ровно до того времени, пока тебя с головой не накроет другая. Разумеется, это в том случае, если ты выбрался из переделки живым и здоровым, и если эти напасти ходят поодиночке. Но, с другой стороны, ничто не делает жизнь такой полной, как постоянное ожидание смерти. И журналисту Никифорову, также известному в игре &quot;Файролл&quot; как Хейгену, похоже, предстоит проверить это утверждение на собственной шкуре.&lt;br /&gt;
                Традиционно черновая версия романа будет размещаться на ресурсе бесплатно от начала до конца. ВАЖНО! После завершения книги на ресурс будет выложена чистовая, но уже платная версия. На всякий случай объясню подробнее (а то каждый раз одно и то же, десятки сообщений типа: &quot;Я уже один раз купил, почему снова денег требуют&quot;) - до завершения книги никто ее купить не сможет.&lt;br /&gt;
                Обложка работы Вадима Лесняка, писателя и художника.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Время и Меч - Андрей Васильев - Городское фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/608400</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/608400</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 07:53:41 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Новогодний рассказ, который по традиции я всегда выкладываю в последний день уходящего года. Хочется к оркестру общего праздника добавить свою маленькую нотку)))&lt;br /&gt;
                А когда отгремят хлопушки и отсверкают блестки, этот рассказ с ресурса исчезнет, вслед за новогодним настроением, так что — не тяните с прочтением.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Темное время - Андрей Васильев - Фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/608399</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/608399</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 07:53:32 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Мир Ночи, загадочный и притягательный, все больше и больше затягивает в себя бывшего банковского служащего, а ныне полноправного ведьмака Александра Смолина. Да и выбора у него особо нет, вот ведь какая штука. Вражда с колдуном, ведущим свой род от самого Кощея, вошла в решающую фазу, теперь рассчитывать приходится только на себя. Ну и немного на тех, кто живет в Ночи.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Хранитель кладов - Андрей Васильев - Городское фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/607325</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/607325</guid>
            <pubDate>Sat, 9 Jan 2021 10:11:01 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Клады — они бывают разные. Какие-то лежат в земле и ждут, пока их выкопают. Какие-то совершенно этого не хотят. А какие-то попросту опасны для того, кто их попробует забрать себе. Ну, если этот человек, конечно, не Хранитель кладов, персона в мире Ночи многими уважаемая и многим полезная.&lt;br /&gt;
                Вот только когда Хранителем становится тот, кто совершенно ничего не понимает ни в кладах, ни в том, что вокруг него происходит, то события могут принять совершенно непредсказуемый поворот.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Флаг над крепостью - Андрей Васильев - Боевая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/606107</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/606107</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 12:40:05 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Чем дальше, тем меньше Ковчег напоминает тихий и спокойный рай, некогда обещанный его создателями. Банды, бродящие по берегам Великой Реки, самозваные Черные Властелины, создатели новых жутковатых культов — вот с кем придется столкнуться обитателям прибрежной крепости в своих странствиях. Но это ни капли не пугает Свата и его команду, поскольку они уже открыли для себя главный секрет этого мира. Какой? Стреляй первым, и тогда ты победишь.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Осколки легенд. Том 1 - Андрей Васильев - Героическая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/606031</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/606031</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Dec 2020 13:07:28 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Отчего брат Юр начал заикаться? Понравилась итальянская кухня Родьке или нет? Какие неприятности могут заставить француза-отельера прибегнуть к помощи русского ведьмака? Что поджидало Павлу Веретенникову на одном из островов Аральского моря? Ответы на эти, а также многие другие вопросы вы узнаете из данного сборника рассказов. Внимание! Автор надеется, что досточтимый покупатель данной книги уже знаком с его произведениями. Просто если нет, то кое-что в ней досточтимому покупателю может показаться неясным и даже непонятным.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Отдел 15-К - Андрей Васильев - Городское фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/604742</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/604742</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 09:40:04 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Как известно, мир многообразен, и зачастую даже то, что кажется невозможным и мистическим, то, что все называют сказками, может оказаться вполне реальным. Прямое тому подтверждение — сотрудники отдела «15-К», которые и занимаются тем, что защищают людей от тех, чье существование считается невозможным, просто потому что в них никто не верит. А зря. Зло всегда реально, даже если оно приходит прямиком из «городских легенд».&lt;br /&gt;
                Прошлое не всегда представляет собой покрывшиеся пылью экспонаты в музее, растрепанные книги или навеки застывшие лица на картинах. Прошлое — оно рядом, и если на секунду остановиться и замереть, то даже можно услышать голоса тех, кто вроде бы уже покинул эту Землю. Вот только не всегда эти голоса принадлежат тем, кого стоит слушать, и даже просто вспоминать. И совсем уж плохо будет, если их обладатели заявятся сюда, в наше настоящее…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Тени Былого - Андрей Васильев - Городское фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/604730</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/604730</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 08:08:28 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Прошлое не всегда представляет собой покрывшиеся пылью экспонаты в музее, растрепанные книги или навеки застывшие лица на картинах. Прошлое – оно рядом, и если на секунду остановиться и замереть, то даже можно услышать голоса тех, кто вроде бы уже покинул эту Землю. Вот только не всегда эти голоса принадлежат тем, кого стоит слушать, и даже просто вспоминать. И совсем уж плохо будет, если их обладатели заявятся сюда, в наше настоящее…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Солнце и пламя - Андрей Васильев - Боевая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/600743</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/600743</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 10:37:25 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Дорога мести редко кого приводит в те места, где все люди добры и жизнь безмятежна. Как правило, она проходит через те края, где льется кровь и слышны стоны умирающих, где небеса черны от туч, а надежды на спасение ни у кого нет. Нет ее и у учеников мага по прозвищу Ворон, но это их не слишком пугает, они уже привыкли к тому, что смерть стала их постоянной спутницей. Главное — отомстить за смерть наставника, а все прочее подождет…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>А. Смолин, ведьмак - Андрей Васильев - Героическая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/592309</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/592309</guid>
            <pubDate>Sat, 5 Sep 2020 10:59:05 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;…Что можно получить, совершив доброе дело? Например — благодарность. Или — похвалу. А может — просто хорошее настроение. Но это если все пойдет так, как у людей водится. Но если нет… Вот Александр Смолин, обычный московский парень, работающий среднестатистическим клерком в банке, помог вроде бы самому обычному старику, когда тому стало плохо на улице. Правда, помощь запоздала, старик умер. Казалось бы — штатная ситуация. Но старик тот возьми, да и окажись ведьмаком. А тем перед смертью непременно кому-то свою ведьмачью силу передать надо, вот Смолин и попал под ее раздачу. И тут такое началось…&lt;/p&gt;
                &lt;p&gt;    Содержание сборника:&lt;br /&gt;
                1. Чужая сила.&lt;br /&gt;
                2. Знаки ночи.&lt;br /&gt;
                3. Тень света.&lt;br /&gt;
                4. Час полнолуния.&lt;br /&gt;
                5. Темное время.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Золото мертвых - Андрей Васильев - Городское фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/589921</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/589921</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 14:18:04 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Бытует мнение, что если ты востребован, то жизнь твоя станет легкой и приятной. Увы, но это не совсем так, и подтверждением тому служит пример Валеры Швецова, свежеиспеченного Хранителя Кладов. Он нужен многим, но это не значит, что нуждающиеся в его услугах люди и нелюди собираются вести с ним честную игру. Ну, а если учесть, что речь идет о золоте, то хорошего ничего ждать точно не приходится. Тем более, что это золото мертвых…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Ученики Ворона. Книги 1-7 - Андрей Васильев - Героическая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/587578</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/587578</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jul 2020 10:24:34 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Бывает так, что обстоятельства диктуют тебе свою волю, но при этом ты лично ничего против особо не имеешь. Уличный воришка Крис Жучок по воле судьбы (выступающей в данном случае под видом немолодого мага со своими далеко идущими планами) стал третьим сыном барона, получил имя Эраст фон Рут и был отправлен вместо него ко всем демонам на кулички учиться магии в какой-то никому не известный Вороний замок. Вот только принять волю судьбы и подчиниться ей безропотно – это разные вещи. И уж совсем не факт, что планы новоявленного барона совпадут с планами того, кто изменил его жизнь навсегда.&lt;br /&gt;
                Приключения начинаются!&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Файролл. Квадратура круга. Том 3 - Андрей Васильев - Героическая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/586331</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/586331</guid>
            <pubDate>Fri, 3 Jul 2020 09:44:49 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Над Раттермарком все сильнее и сильнее сгущаются черные тучи, предвещающие большую грозу. Старые игровые альянсы и союзы перестают существовать, вчерашние лидеры становятся аутсайдерами, уступая дорогу амбициозным новичкам, а сложившиеся устои рушатся, оставляя после себя прах и пепел. И вот как в этом безумном мире добиться того, чего от тебя ждут? Очень просто. Надо идти вперед, не думая о том, что тебе, возможно, и не удастся добраться до цели. Потому что если размышлять о подобном, то ты обречен на поражение...&lt;br /&gt;
                Полная чистовая версия романа&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Файролл. Цикл - 16 книг - Андрей Васильев - ЛитРПГ</title>
            <link>http://flibusta.is/b/586283</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/586283</guid>
            <pubDate>Thu, 2 Jul 2020 13:54:45 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Дружить с рыцарем? Запросто. Враждовать с орками-убийцами? Да как нечего делать. Вступить по случайности в клан? Обычное дело. Ввязаться в какие-то мутные дела, связанные с ушедшими богами? Да о чем речь?! Особенно если ты журналист, который пришел в онлайн-игру за материалом для цикла статей и которого ничем в этой жизни особо уже и не удивишь. Хотя… Кто знает, что будет за следующим поворотом дороги в бескрайнем виртуальном мире Файролла. И самое главное — не забывать, что это всего лишь игра. Наверное…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Хранитель кладов - Андрей Васильев - Городское фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/580752</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/580752</guid>
            <pubDate>Fri, 1 May 2020 09:26:11 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Клады – они бывают разные. Какие-то лежат в земле и ждут, пока их выкопают. Какие-то совершенно этого не хотят. А какие-то попросту опасны для того, кто их попробует забрать себе. Ну, если этот человек, конечно, не Хранитель кладов, персона в мире Ночи многими уважаемая и многим полезная. Вот только когда Хранителем становится тот, кто совершенно ничего не понимает ни в кладах, ни в том, что вокруг него происходит, то события могут принять совершенно непредсказуемый поворот.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Чужие небеса - Андрей Васильев - Героическая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/566520</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/566520</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 10:26:32 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Когда ты изгнан из своего дома и на тебя открыта охота, то поневоле начинаешь платить миру той же монетой. Потому нет ничего странного в том, что маг Ворон и его ученики отныне не особо церемонятся с теми, с кем их сводит судьба. Да и с чего бы? Ведь теперь над ними чужие небеса…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Чужие небеса - Андрей Васильев - Героическая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/566284</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/566284</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 20:07:42 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Когда ты изгнан из своего дома и на тебя открыта охота, то поневоле ты начинаешь платить миру той же монетой. Потому нет ничего странного в том, что маг Ворон и его ученики отныне не особо церемонятся с теми, с кем их сводит судьба. Да и с чего бы? Ведь теперь над ними чужие небеса…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Замок на Вороньей горе - Андрей Васильев - Героическая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/566282</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/566282</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 20:01:05 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Бывает так, что обстоятельства диктуют тебе свою волю, но при этом ты лично ничего против особо не имеешь. Уличный воришка Крис Жучок по воле судьбы (выступающей в данном случае под видом немолодого мага со своими далеко идущими планами) стал третьим сыном барона, получил имя Эраст фон Рут и был отправлен вместо него ко всем демонам на кулички учиться магии в какой-то никому не известный Вороний замок. Вот только принять волю судьбы и подчиниться ей безропотно — это разные вещи. И уж совсем не факт, что планы новоявленного барона совпадут с планами того, кто изменил его жизнь навсегда.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Знаки ночи - Андрей Васильев - Фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/566248</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/566248</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 14:31:03 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Всякое действие имеет противодействие, в правоте этого закона в полной мере убедился обычный банковский клерк Александр Смолин. Тот факт, что он смог подчинить себе ведьмачью силу, которая случайно ему досталась, не упростил жизнь, а усложнил ее. Новые друзья, новые враги, новые тайны и загадки — вот что ждет свежеиспеченного ведьмака, только-только вступившего на пути мира Ночи.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Чужая сила - Андрей Васильев - Городское фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/566247</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/566247</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2019 14:30:55 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Что можно получить, совершив доброе дело? Например, благодарность. Или похвалу. А может, просто хорошее настроение? Но это если все пойдет так, как у людей водится. А если нет…&lt;br /&gt;
                Александр Смолин, обычный московский парень, работающий среднестатистическим клерком в банке, помог вроде бы самому обычному старику, когда тому стало плохо на улице. Правда, помощь запоздала, старик умер. Плохо, конечно, но все мы смертны. Но старик тот возьми да и окажись ведьмаком. А тем перед смертью непременно кому-то свою ведьмачью силу передать надо, вот Смолин и попал под ее раздачу. И тут такое началось…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Файролл. Квадратура круга. Том 2 - Андрей Васильев - Фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/566121</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/566121</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 21:00:23 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Современная жизнь быстра, но на фоне тех событий, которые бурлят вокруг журналиста Никифорова, обычные будни обычных людей могут показаться медленными и тягучими.&lt;br /&gt;
                Другое дело, что событийная петля, захлестывающая его запросто может превратиться в удавку, затянутую на горле.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Темное время - Андрей Васильев - Фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/564263</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/564263</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:42:51 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;В Москву снова пришло лето, а с ним на голову ведьмака Саши Смолина свалились новые неприятности. Как поведет себя молодой ведьмак, попав под пресс проблем? Сломается или станет сильнее? Ведь именно от этого зависит то, как ему жить дальше. И жить ли вообще…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Отдел 15-К - Андрей Васильев - Городское фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/557469</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/557469</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2019 18:36:27 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Как известно, мир многообразен, и зачастую даже то, что кажется невозможным и мистическим, то, что все называют сказками, может оказаться вполне реальным. Прямое тому подтверждение – сотрудники отдела «15-К», которые и занимаются тем, что защищают людей от тех, чье существование считается невозможным, просто потому что в них никто не верит. А зря. Зло всегда реально, даже если оно приходит прямиком из «городских легенд».&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Черная Весна - Андрей Васильев - Героическая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/555040</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/555040</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 12:42:22 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Не всегда возвращение домой может стать праздником, и в этом на собственном примере убедились ученики мага по прозвищу Ворон. После тягот минувшей войны они рассчитывали немного отдохнуть в солнечной Силистрии, в гостях у своего друга Гарольда Монброна, а вместо этого попали в очень и очень неприятную историю, из которой затруднительно будет выбраться живым. Да и не бывает по-другому, если на кону стоят золото и власть, принадлежащие одному из старейших и знатнейших семейств королевства. И теперь хочешь не хочешь, но как-то надо выпутываться из этой ситуации.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Огни над волнами - Андрей Васильев - Боевая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/555039</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/555039</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 12:42:19 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Если ты подмастерье мага, будь готов к тому, что спокойная жизнь для тебя кончилась. Все маги по своей сути не самые лучшие люди. А уж если тебе достался в учителя чародей по имени Ворон, который всем известен своим скверным характером, то готовься к тому, что ничего хорошего в обозримом будущем тебя не ждет. Например, тебя могут отправить на войну — как раз потому, что ты ученик Ворона. Одно хорошо — не только тебя, но и всех твоих соучеников тоже. И наставника за компанию. Одному выживать тяжело, вместе проще. Или, наоборот, сложнее?&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Гробницы пяти магов - Андрей Васильев - Героическая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/555038</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/555038</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 12:42:15 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Кто сказал, что подмастерья мага летом, когда у всех студиозусов каникулы, будут отдыхать? Это непозволительная роскошь. И вот уже самозваный барон Эраст фон Рут в компании своих соучеников направляется куда-то далеко на юг, где в пустыне находится древний некрополь, в котором лежит некая книга, которая позарез нужна его учителю, известному в магическом мире под прозвищем Ворон. Горы и реки, разбойники и орден Истины, рыцарские турниры и тени прошлого… Чего только не ждет юных странников на этом пути. И кто знает, сумеют ли они дойти до цели, а после вернуться назад?&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Тень света - Андрей Васильев - Фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/554867</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/554867</guid>
            <pubDate>Sun, 7 Jul 2019 15:34:03 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Говорят, что после двадцати человеку уже не очень свойственно меняться как личности. Может, оно и так, но вот только к начинающему ведьмаку Александру Смолину это утверждение, пожалуй, не относится. С тех пор как он окунулся с головой в тайны мира Ночи, его жизнь только и делает, что выкидывает одно коленце за другим, что не может не наложить свой отпечаток на этого ранее доброго и безобидного парня. Вот только вопрос — в кого он превращается и кем станет в итоге?&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Сеятели ветра - Андрей Васильев - Героическая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/554657</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/554657</guid>
            <pubDate>Thu, 4 Jul 2019 10:41:49 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Если ты пытаешься спрятаться от большого мира за стенами замка, это не значит, что тебе это удастся. Судьба человека всегда зависит от того, что происходит в большом мире. Тихая жизнь мага Ворона и его учеников закончилась в тот миг, когда рухнуло кажущееся незыблемым спокойствие в Рагеллоне, и теперь их ждут тяжкие и страшные испытания, от которых никуда не деться.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Час полнолуния - Андрей Васильев - Фэнтези</title>
            <link>http://flibusta.is/b/554372</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/554372</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 14:05:45 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Чем дальше, тем больше погружается новоиспеченный ведьмак Александр Смолин в тайны мира Ночи, и полученные знания не всегда его радуют. Просто он все сильнее осознает, насколько его новая жизнь отличается от привычной старой. Причем не просто отличается. Она делает из него совсем другого человека, не того, что был раньше. И пока не совсем ясно, к добру это или нет.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Файролл. Квадратура круга. Том 1 - Андрей Васильев - ЛитРПГ</title>
            <link>http://flibusta.is/b/536067</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/536067</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 02:44:56 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Боги вернулись в Файролл, и вроде бы на этом для Харитона Никифорова, известного в игре как Хейген, все должно было закончиться.&lt;br /&gt;
                Но как бы не так. У администрации игры на этот счет имеется другое мнение, и нашему герою волей-неволей придется к нему прислушаться. И не просто прислушаться, а ввязаться в разгорающуюся войну, в которой все будут сражаться против всех. Потому что в хорошей войне у каждого есть свой личный интерес.&lt;br /&gt;
                Вот только победитель может быть лишь один. И кто им станет – большой вопрос…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Файролл. Снисхождение. Том 3 - Андрей Васильев - Самиздат, сетевая литература</title>
            <link>http://flibusta.is/b/507237</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/507237</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 02:29:44 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Все в этом мире когда-то подходит к концу. Вот и Харитон Никифоров, так же известный в онлайн-игре «Файролл» под именем «Хейген» вплотную приблизился к заветному финалу. До вызова богов в мир Файролла осталось всего-ничего, но как иногда бывают трудны самые последние шаги, на дороге, ведущей к заветной цели. И ведь еще неизвестно, чем, собственно, закончится вызов этих самых богов. Небожители – не люди, и характер у них не сахар.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Файролл. Снисхождение. Том 2 - Андрей Васильев - Самиздат, сетевая литература</title>
            <link>http://flibusta.is/b/489970</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/489970</guid>
            <pubDate>Tue, 6 Jun 2017 11:22:25 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Жизнь – она как река. То течет медленно и плавно, то вдруг превращается в бурный поток, который, того и гляди, захлестнет тебя с головой. Приблизительно так и разворачиваются события в жизни журналиста Харитона Никифорова, известного в игре «Файролл» под именем Хейгена из Тронье. Вроде все было спокойно – и на тебе. Большая битва, упокоение духа великого колдуна прошлого, визит в долину троллей – всё не перечислишь. А если еще учесть то, что и в реальной жизни его швыряет как щепку в водовороте, то складывается совсем уж невеселая картина. Но это жизнь. Кто сдался – проиграл. Кто борется – тот выживет.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Огни над волнами - Андрей Васильев - Героическая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/484980</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/484980</guid>
            <pubDate>Tue, 2 May 2017 08:15:30 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Если ты подмастерье мага — будь готов к тому, что спокойная жизнь для тебя кончилась. Все маги по своей сути не самые лучшие люди. А уж если тебе достался в учителя чародей по имени Ворон, который всем известен своим скверным характером, то готовься к тому, что тебя ничего хорошего в обозримом будущем не ждет. Потому как то, что с тобой случается, хорошим не назовешь. Например — тебя могут отправить на войну, как раз потому что ты ученик Ворона. Одно хорошо — не только тебя, но и всех твоих соучеников тоже. И наставника за компанию. Одному выживать тяжело, вместе проще. Или наоборот — сложнее?&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Файролл. Снисхождение. Том 1 - Андрей Васильев - Самиздат, сетевая литература</title>
            <link>http://flibusta.is/b/478619</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/478619</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 20:15:45 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Та цель, которую поставили перед журналистом Харитоном Никифоровым, известном в игре «Файролл» под именем Хейгена из Тронье, становится все ближе и ближе, но и препятствия, отделяющие его от нее, тоже становятся все сложнее и сложнее. Горные кручи, гиблые места и враги всех мастей – это то, с чем он сталкивается почти непрестанно. И если бы не собственная смекалка и несколько друзей – быть бы ему вы проигрыше. А так – еще поглядим, кто окажется победителем.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Время рокировок - Андрей Васильев - Боевая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/473103</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/473103</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 08:23:29 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Люди уже немного разобрались с тем, что такое мир «Ковчега», а это значит, что теперь начнется привычная человеческая забава: кто-то будет сразу агрессивно карабкаться наверх, к власти, а кто-то будет на это смотреть, выжидая подходящий момент для того, чтобы нанести удар своему противнику. А еще есть те, кто всегда готов половить рыбку в мутной воде, и, разумеется, не без выгоды для себя. Просто в этом мире наступило такое время – время рокировок.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Файролл. Два огня - Андрей Васильев - Самиздат, сетевая литература</title>
            <link>http://flibusta.is/b/468341</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/468341</guid>
            <pubDate>Mon, 5 Dec 2016 23:30:12 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Время не стоит на месте, а потому и события, происходящие в жизни главного героя, заставляют его двигаться вперед все быстрее и быстрее, не давая времени на то, чтобы остановиться и посмотреть – а куда он собственно бежит? И правильное ли выбрано направление для бега?&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Файролл. Право выбора - Андрей Васильев - Самиздат, сетевая литература</title>
            <link>http://flibusta.is/b/468340</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/468340</guid>
            <pubDate>Mon, 5 Dec 2016 23:29:55 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Для кого-то новогодние праздники – время радости и развлечений, а кому-то придется и побегать, забыв про отдых. Путешествие в мир мертвых и поиски дороги к первой печати в игре, встречи и расставания в реальной жизни – вот что предстоит герою книги в то время, когда остальные будут выпивать и закусывать. А что поделаешь – жизнь штука капризная и промахов не прощает.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Файролл. Слово и сталь - Андрей Васильев - Самиздат, сетевая литература</title>
            <link>http://flibusta.is/b/454771</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/454771</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 09:19:48 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Война потихоньку расползается по континенту и уже скоро много маленьких костров превратятся в один большой пожар. В один клубок связываются нити судеб многих игроков и как распутать эти переплетения неизвестно никому, впрочем, герой книги и не собирается ничего распутывать. Его задача гораздо проще – выжить самому и сберечь свой маленький клан.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Файролл. Разные стороны - Андрей Васильев - Самиздат, сетевая литература</title>
            <link>http://flibusta.is/b/454770</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/454770</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 09:19:31 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;После приключений в Архипелаге вроде ничего уже не может выбить героя из седла. А вот и фигушки, дела в Раттермарке закручиваются не такие уж простые и мирные. И у каждой из сторон назревающего конфликта есть свои виды на Хейгена, не самого усердного и сильного игрока, и если уж по честному, не самого лучшего из представителей рода человеческого.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Дороги судеб - Андрей Васильев - Боевая фантастика</title>
            <link>http://flibusta.is/b/453873</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/453873</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Jul 2016 12:22:47 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Земли всегда недолго стоят без хозяина. И вот, когда обретено свое место под солнцем, появляются две проблемы: как его защитить и как его расширить? Обе проблемы решаемы, вот только для этого нужны новые люди и оружие для них. А значит – надо отправляться туда, где есть и то и другое, в нелегкий путь по новому миру. За спиной – верные соратники, впереди – километры густых лесов и диких степей, встречи и схватки, безымянное зло и вполне реальные злодеи всех мастей. Это дорога к славе или смерти, это путь к высотам власти в этом новом мире.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Сицилианская защита - Андрей Васильев - ЛитРПГ</title>
            <link>http://flibusta.is/b/452786</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/452786</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 21:27:10 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Вернуть богов в мир Файролла? Можно. Прокатиться на подземном пароходе? Да запросто. Найти обломки магического ключа (правда, где они, черт его знает)? Попробуем. И это только начало нового и очень трудного квеста, который еще неизвестно куда приведет журналиста, меряющего своими ногами дороги игрового мира. А с учетом того, что игра идет не только в виртуальной реальности, но и во вполне осязаемом, настоящем мире (причем игра по-крупному, с очень опасными и могущественными игроками), ох и нелегко ему будет…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Архипелаг. Шестеро в пиратских широтах - Андрей Васильев - ЛитРПГ</title>
            <link>http://flibusta.is/b/449149</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/449149</guid>
            <pubDate>Tue, 31 May 2016 09:59:22 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Крупнейшая игровая корпорация «Радеон» объявила конкурс, победители которого должны будут стать бета-тестерами новой ветки онлайн-игры «Файролл». Победителей оказалось пятеро. В историю «Файролла» они вошли под никами Кристи, Джули, Рэй, Лекс и Макс. Им предстояло выжить и победить в жестком мире Архипелага, где многочисленные пиратские группировки творят беспредел. Ставка в игре высока – новая продвинутая версия нейрованны, позволяющая ощутить всю полноту игровой реальности. Вот только добиться получения этого приза не так-то просто, потому что корпорация ввела в игру шестого, неизвестного остальным персонажа…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Черные флаги Архипелага - Андрей Васильев - ЛитРПГ</title>
            <link>http://flibusta.is/b/431154</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/431154</guid>
            <pubDate>Sun, 3 Jan 2016 19:25:15 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Игрок предполагает, а разработчик располагает. Причуда создателей игры «Файролл» забрасывает журналиста Никифорова, известного в игровом сообществе как Хейген из Тронье, на неизведанные просторы Тигалийского архипелага, куда игрокам вход пока заказан. Впереди плеск волн, пиратские корабли, загадочные острова, встречи с корсарскими капитанами и морскими чудищами, сабельные бои и шутки богов. Да и в реальной жизни надо держать ухо востро – уж очень тесно завязывается узел событий вокруг шеи главного героя, того и гляди, в петельку совьется…&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Место под солнцем - Андрей Васильев - ЛитРПГ</title>
            <link>http://flibusta.is/b/427097</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/427097</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 11:40:07 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Когда ты попадаешь в новый для себя мир, то тебе все кажется непривычным. Но когда этот мир оказывается совершенно не таким, каким его обещали рекламные проспекты, – это уже не только непривычно, но еще и не слишком комфортно. А уж когда выясняется, что это вообще не тот мир, в котором ты хотел очутиться, то жить становится совсем невесело. Но надо. И не просто жить, а попытаться отвоевать в нем для себя и для тех, кто встал рядом с тобой плечом к плечу, свое место под солнцем.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Гонг и чаша - Андрей Васильев - ЛитРПГ</title>
            <link>http://flibusta.is/b/364250</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/364250</guid>
            <pubDate>Thu, 22 May 2014 09:15:29 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Конец такого длинного пути по Файроллу уже близок. Для этого осталось всего лишь прогуляться по Югу с его заброшенными храмами и неразгаданными тайнами, устроить дворцовый переворот, повоевать в качестве наемника в Вольных ротах и вызвать богиню, которая покинула мир Файролла много веков назад. Ну и еще не запутаться в хитросплетениях реальной жизни, ведь в ней тоже все очень непросто. Жаль только неизвестно — точно ли это конец пути или лишь окончание его первого этапа.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Пути Востока - Андрей Васильев - ЛитРПГ</title>
            <link>http://flibusta.is/b/360557</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/360557</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 16:21:20 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;И снова журналист, скрывающийся под ником Хейген, меряет ногами дороги Файролла. Его ждет Восток, таинственный и загадочный. Храмы ушедших богов и про́клятая деревня, подземелье короля нагов и битва в песках с эпическим монстром, распри кланов и штурмы крепостей… Казалось бы, все это лишь игра. Но когда игра тесно переплетается с жизнью, то решения принимать становится все труднее.&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Край холодных ветров - Андрей Васильев - ЛитРПГ</title>
            <link>http://flibusta.is/b/360556</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/360556</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 16:20:49 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt;Нет покоя журналисту, которого судьба занесла в игру под названием «Файролл». На этот раз его дорога пролегает по Северу – древней и мрачной земле, где в курганах спит древнее зло, в Железном лесу плетет свои интриги бессмертная ведьма и где так сильна власть таинственного Великого Фомора. Сможет ли наш герой собрать все рати Севера, чтобы победить зло на этих землях? И что в результате его ждет в конце пути как в игре, так и в реальной жизни?&lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
        <item>
            <title>Рассказы Мира Файролл - Андрей Васильев - ЛитРПГ</title>
            <link>http://flibusta.is/b/358381</link>
            <guid>http://flibusta.is/b/358381</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2014 11:12:53 GMT</pubDate>
            <description>&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
            </description>
        </item>
    </channel>
</rss>
